歐達禮爆料有重要企業施壓 證監人員遭召上禮賓府 惟同事不屈服

證監會行政總裁歐達禮（Ashley Alder）明年退任，他在證監會30周年酒會發表開幕致辭，內容毫不「行貨」，大爆證監會人員一次被施壓的經歷。

證監人員被召去禮賓府

歐達禮憶述，多年前一家「非常重要兼有影響力的公司」施以巨大壓力，要求證監會修改部份關鍵的投資者保護規則，以符合該公司的利益，更威脅如果要求未獲滿足，將轉往海外上市。

歐達禮續稱，獲悉當時有部分證監會人員甚至被召喚去禮賓府，令他們一步受壓。雖然涉及的議題目前已無關痛癢，但歐達禮贊揚同事並無因而屈服，「你們堅持不妥協，拒絕屈服（you dug in your heels and you refused to cave in）」。

法治︰公共機構永不在法律之上

他在演講中明言， 作出有道德、清醒及艱難的判斷，為證監會定下主旋律，而證監會以法治為基礎的高效運作，對於香港急速發展成金融中心至關重要。

另外，歐達禮也談到自己對「法治」的看法，認為意思十分簡單，即是如證監會這類公共機構，永遠不會在法律之上，有能力亦應該就自己的行為向公眾透明地問責，而權力的制衡也相當重要。

最後，歐達禮也提及香港近期局勢，他稱香港正面臨前所未有的政治和社會挑戰，但他相信，一如以往所面臨的危機，香港最終可找到出路。證監會將繼續以獨立、廉潔及向公眾問責為指導原則，迎來下一個更成功的30年。

證監會30年酒會於上月28日舉行，行政總裁歐達禮已決定明年9月約滿後不會尋求續任。

一個CX 一個證監
走之前盡晒力講人話

CX下一任
證監下一任應該都

嗰間撚屌冇錢又要返黎上市

都係果句：唔好當外資係on9，佢哋有眼睇住的。

咁搞落去香港股市a股化，支那北韓化不可避。

要玩正常股市就開番個離岸broker加入美股行列

證監下任應該係個紅底女人，之前新聞有講

係咪之前689果單呀

今次肯撚定唔抽